---
layout: workshop
title: Git Verstehen
description: Alles was man braucht, um als Entwickler im Team mit Git arbeiten zu können.
id: git-verstehen
nav_order: 10
---

Die Versionsverwaltung Git ist mittlerweile der Standard in vielen Unternehmen. Der dezentrale Ansatz unterstützt neue effiziente Arbeitsweisen, erfordert aber auch das Erlernen von neuen Konzepten. Git kommt dabei als großer Werkzeugkasten und ermöglicht es jedem Projekt die eigenen Abläufe abzubilden.
Bei der großen Anzahl an Befehlen und den unterschiedlichen Workflows, fällt der Einstieg anfangs schwer.

Das Seminar fokussiert auf die typischen Abläufe im Projektalltag. Neben den wichtigen Befehlen und den technischen Grundlagen, werden die
meistverbreiteten Workflows in den Mittelpunkt gestellt.

Nach den beiden Tagen sind Sie bereit Ihr eigenes lokales Repository zu verwalten, tauschen Commits mit Push und Pull aus, können mit Feature-Branches und Pull-Requests umgehen und haben verschiedene Branching-Strategien kennengelernt.

{% include_relative sections/workshop-git-verstehen/content.md %}
